## DNN 基礎

- DNN 是全連接的神經網路，每個節點和下一層所有節點都有運算關係

- 優缺點
  - 優，可以處理高維度、非線性和非結構化數據，具有強大的錶徵能力和學習能力
  - 缺，包含許多隱藏層和神經元，需要大量的計算資源和時間進行訓練和調整，不適合大規模數據集
  - 缺，高的模型複雜度和參數數量，很容易出現過擬合的問題，在小數據集上訓練時，需要採取一係列措施進行規避
  - 缺，反向傳播時，存在梯度消失和梯度爆炸的問題
  - 缺，反向傳播時，需要大量的存儲和計算資源
  - 缺，對輸入數據的微小變化非常敏感，導緻DNN在處理一些噪聲較大或不規則的數據時性能下降

## 範例

- [以DNN實作MNIST手寫辨識(by keras)](../examples/dnn-mnist-tf.py)
- [以DNN實作MNIST手寫辨識(by manual)-單層隱藏層](../examples/dnn-mnist-manual-1layer.py)
- [以DNN實作MNIST手寫辨識(by manual)-多層隱藏層](../examples/dnn-mnist-manual-3layer.py)
